<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blabla | Winse Blog]]></title>
  <link href="http://winseliu.com/blog/categories/blabla/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://winseliu.com/"/>
  <updated>2016-04-21T10:53:54+08:00</updated>
  <id>http://winseliu.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Winse Liu]]></name>
    <email><![CDATA[winseliu@foxmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开年2015]]></title>
    <link href="http://winseliu.com/blog/2015/02/19/starting-2015-spring-festival/"/>
    <updated>2015-02-19T01:42:27+08:00</updated>
    <id>http://winseliu.com/blog/2015/02/19/starting-2015-spring-festival</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>红包把整个2015春节捣腾的。。。</p>

<p>到了凌晨，春晚谢幕，寒气开始袭人，陆陆续续大家都开始休息，除夕的红包大战也告一段落。</p>

<p>静下来，方能更好的反思总结。</p>

<p>2014年过的还算顺当，任务上不仅仅是一些繁琐的应付事的工作。提供了足够的空间余地，可以做做自己喜欢的事情，捣腾一阵后，有时间可以给自己思考。</p>

<p>工作4年，到新的环境已然不是新人，时间的积淀和历练让我们更成熟，更有资本的同时，承担更多的责任。在项目组中，可能需要做一些表率。我觉得也是最尴尬的时间，没有傲立群雄的能耐，也不是自甘堕落的无能者，后有追兵前有猛狼。真实的感觉到85后尴尬一代的现实！</p>

<p>工作一段时间后，越来越容易被身边的事情干扰，时不时就会被这样那样的事情打断头绪！在工作之余，学习的时间越来越少，被电视剧和游戏霸占，觉得很是不应该！对于好胜心强的自己来说，接下来还是应该一心一意的去做一件事情！这样自己才能提升的明显，不至于自己觉得碌碌无为！</p>

<p>2014也帮师兄做了些事情，遇到了一些不一样的人和事情，改变了自己原来而一些看法（或者说被现实打败了）。原来总认为别人做了类似的东西，咋用就好了，原来的自己不屑一顾这些东西。还要自己去再造轮子，不希望也觉得浪费时间精力。</p>

<p>其实已有的东西，自己实现一遍后，才是你自己的东西！！不要觉得是在做无用功，当你改进或者添加新的功能时，你会发现自己写的自己实践过的才是自己的，才能驾轻就熟！</p>

<p>好基友都结婚的勾搭的，知名而不认命，什么时刻能踏上点呢！？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[思考]]></title>
    <link href="http://winseliu.com/blog/2014/10/07/thinking/"/>
    <updated>2014-10-07T19:07:26+08:00</updated>
    <id>http://winseliu.com/blog/2014/10/07/thinking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着年龄的增大，很多原来不曾想的问题慢慢的都开始环绕在自己四周。开始让自己不得不反思，不得不去改变。</p>

<p>本人是一个性格比较极端，又很内向，所以对自己不关心、无自己原来没有直接联系的东西，很少体现积极主动的一面。时时刻刻展现着保守派的作风。自己又在学习能力方面自我感觉良好，对现状总是很不满，对一样事物的持续坚持的耐久力不足（倒不是不能吃苦、吃不了苦的问题）！</p>

<p>从出生到毕业，一直以来都有亲人朋友让我依靠，有很明确值得挑战和超越的目标（总体水平一般，在我前面的人乌压压一片）。出来工作后一直都很迷失，不知道自己能干啥，可以干啥，师范类专业连教师资格证都没有拿到（不是后悔，自己觉得不应该）！！现在想来其实自己太执拗，像极了不撞南墙死不改的蛮牛！！</p>

<p>年龄增加体力不及，开始思考着应该去锻炼锻炼了，但是一直各种借口无疾而终！觉得身体还行，以后再说。。。
工作资历增加直接辅导指导的大哥不再，开始各种瞎折腾，东一锤西一棒，终究是拣了芝麻丢了西瓜！觉得学习能力强以后都敢都来得及，以后再学呗。。。   <br/>
但是在运动场上，一直坚持运动的同学，打个3、4个小时的羽毛球气不喘一下，这时开始懊悔。
当原来一起协作的同事，开始在领域有所斩获，各种嫉妒羡慕的心里开始作祟。</p>

<p>星期一个个的开始了结束，自己却没有得到该有的锤炼和进度，在大势所趋下，自己却总是那么的慢慢吞吞！阅读一个类的千行源码，竟然断断续续花费了仅2个月！本来年前看tomcat原来的计划最终石沉大海！</p>

<p>总是对自己不够狠；狠下来一次后，总是各种理由，最终不能坚持！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的开始@Sohu]]></title>
    <link href="http://winseliu.com/blog/2010/02/25/sohu-new-start/"/>
    <updated>2010-02-25T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://winseliu.com/blog/2010/02/25/sohu-new-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>眼见大四四年的时光即将远去，心中难免彷徨，看着师兄同学都已经有了事业家庭，自己啥也不是，什么也没，技术技术不行，感觉现在很多事情做很多的东西学，前行路上很多的障碍！</p>

<p>今天，跟师兄聊一下论文的事情，感觉自己真的好渺小，一些问题在他们看来根本就不是问题~~</p>

<p>小小总结了一下，决定从今天起，自己也管理一份属于自己的心境，好好的总结自己的每一天，在家过年看了曾国藩，这样的一个"圣人"同样每天也还反省~~</p>

<p>一个个总结，一路走来，自己一定能越走越踏实~~</p>

<p><del>以前好多的blog，邮箱，bbs的用户都忘了，密码就更不用说了~以及突发的奇想(想法)……</del></p>

<hr />

<p><a href="http://winsefirst.blog.sohu.com/144882498.html">【原文地址】</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
